\hrulefill
\section{Runur og summur ('sequences and summaries')}
\begin{quote}
	KHR 2.4
\end{quote}
\subsection{Kvótarunur ('geometric progression')}
	\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ a, a*r, a*r^{2}, a*r^{3}, ...$}
	\item Kvótinn er \textit{r}
	\end{enumerate}

\subsubsection*{Dæmi}
	\begin{enumerate}[ ]
	\item 2,6,18,54,...
	
	\end{enumerate}
\dotfill
\subsection{Rakningarformúlur ('recurrence relations')}
\begin{skilgreining}[nr.4 í kafla 2 í KHR]
Rakningarformúla fyrir runu {$\lbrace a_n \rbrace$} er jafna sem túlkar {$a_n$} útfrá einum eða fleirri liðum á undan í rununni. Klassískt dæmi er Fibonacci formúlan sem leggur saman tvo liði á undan. 
\end{skilgreining}

Það þarf stundum að skilgreina fleirri en eitt grunnskilyrði.

\subsubsection*{Dæmi um rakningarformúlu:} 
\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ a_{n+1} = a_n + 4$} (rakningarformúlan)
	\\ {$a_0 = 7$} (byrjunar skilyrði)
	\item 7, 11, 15, 19, 23, ...
	\item Lausn:
	\\{$a_n = 4n + 7$}
	\item Rökstuðningur:
	\item[1)] Setjum inn rakningarformúluna:
	\\ {$a_{n+1} = a_n + 4$}
	\item[2)] Skoðum byrjunarskilyrðið
	\\ {$a_0 = 4*0 +7 = 7$}, það stemmir
\end{enumerate}

\subsection*{Skoða töflu 2, í kafla 2.4}
Formúlan fyrir summu n fyrstu talnanna (1+2+3+4+...+n)
{$$ \sum_{k=1}^{n} k= \frac{n(n+1)}{2} $$}
Rökstuðningur, köllum summuna S
{$ S = \sum_{k=1}^{n} k= 1+2+3+4+...+n 
\\ S = 1 + 2 + 3 + 4 + ... + (n-1) + n
\\ S = n + (n-1) + (n-2) + ... + 2 + 1$}
\\Ef stökin í báðum línum hér að ofan eru lögð saman, þá fáum við alltaf (n+1), og þess vegna endum við með n(n+1)
{$
\\ \Rightarrow 2S = \underbrace{(n+1) + (n+1) + (n+1) + ... + (n+1) + (n+1)}_\text{n svigar, n sinnum}
\\ \Rightarrow 2S = n*(n+1)
\\ \Rightarrow S = \frac{n*(n+1)}{2}$}